---
title: >-
    شمارهٔ ۵۲
---
# شمارهٔ ۵۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بلا شد گوشهٔ چشم ترحم بی‌گناهان را</p></div>
<div class="m2"><p>نگه٬ تیغ سیه‌تاب است، این مژگان‌سیاهان را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز چشم مست دارد یاد، ساقی باده‌پیمایی</p></div>
<div class="m2"><p>در این مجلس که ساغر داد یا رب خوش‌نگاهان را؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سر تسلیم می سایم، به خاک عجز و می ‎کنم</p></div>
<div class="m2"><p>شکست دل مبارک باد، خیل کج کلاهان را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ندارد بت پرستی عیب و عار خود پرستیدن</p></div>
<div class="m2"><p>خدا توفیق کیش کفر بخشد، دین پناهان را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به هر خاری به دشت آتش زدم از گرم رفتاری</p></div>
<div class="m2"><p>چراغی داشتم در پیش پا، گم کرده راهان را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>توان این نکته فهمید از ادای چشم قربانی</p></div>
<div class="m2"><p>که هستی در تماشا محو شد، حیرت‌نگاهان را</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>حزین از دیده می پالم نگاه حسرت آلودی</p></div>
<div class="m2"><p>که از آغوش مژگان داده‌ام، خاک صفاهان را</p></div></div>